% Created 2020-10-11 Sun 20:14
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[bigger]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\mode<beamer>{\usetheme{Warsaw}}
\usetheme{default}
\author{Tomás Solar Castro}
\date{13-10-2020}
\title{Introducción al Software Libre}
\hypersetup{
 pdfauthor={Tomás Solar Castro},
 pdftitle={Introducción al Software Libre},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.4)},
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}[label={sec:org7c84a1b}]{Historia}
\pause
\begin{itemize}
\item 1950-1970: Se compartía información tecnológica sin restricciones (dominio
público)
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item 1970-1980: AT\&T y UNIX (restricctivo, gratis, luego empezó a cobrar y no
entregar el código)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgd6ff59c}]{Richard Stallman}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./images/rms.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgf102f46}]{Historia}
\begin{itemize}
\item 1950-1970: Se compartía información tecnológica sin restricciones (dominio
público)
\item 1970-1980: AT\&T y UNIX (restricctivo, gratis, luego empezó a cobrar y no
entregar el código)
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item 1983: RMS inicia el proyecto GNU
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org8787eeb}]{GNU}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{./images/rms.jpg}
\end{center}
\end{column}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{./images/gnu_logo.png}
\end{center}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org5e8db0b}]{Historia}
\begin{itemize}
\item 1950-1970: Se compartía información tecnológica sin restricciones (dominio
público)
\item 1970-1980: AT\&T y UNIX (restricctivo, gratis, luego empezó a cobrar y no
entregar el código)
\item 1983: RMS inicia el proyecto GNU
\end{itemize}
\pause
\begin{itemize}
\item 1985: RMS funda la Free Software Foundation (FSF)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org7746f32}]{Linus Torvalds}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/linus.jpg}
\end{center}

\pause
\end{column}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./images/tux.jpg}
\end{center}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org4351275}]{Historia}
\begin{itemize}
\item 1950-1970: Se compartía información tecnológica sin restricciones (dominio
público)
\item 1970-1980: AT\&T y UNIX (restricctivo, gratis, luego empezó a cobrar y no
entregar el código)
\item 1983: RMS inicia el proyecto GNU
\item 1985: RMS funda la Free Software Foundation (FSF)
\pause
\item 1991: L. Torvalds publica Linux
\pause
\item 1992: Linux es distribuido como software libre
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org9d62828}]{GNU/Linux}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/gnu_with_linux_added.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgbe076b2}]{GNU/Linux}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/linus_and_richard.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org7851813}]{GNU/Linux}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/gnu_with_linux_meme.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org2fea737}]{GNU/Linux}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/its_gnu_mfs.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org8f63bd6}]{Software libre}
\begin{itemize}
\item La libertad de ejecutar el programa como se desee, con cualquier propósito
(libertad 0).
\item La libertad de estudiar cómo funciona el programa, y cambiarlo para que haga
lo que usted quiera (libertad 1). El acceso al código fuente es una condición
necesaria para ello.
\item La libertad de redistribuir copias para ayudar a otros (libertad 2).
\item La libertad de distribuir copias de sus versiones modificadas a terceros
(libertad 3). Esto le permite ofrecer a toda la comunidad la oportunidad de
beneficiarse de las modificaciones. El acceso al código fuente es una
condición necesaria para ello.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org65bd460}]{Open source software}
\begin{enumerate}
\item Free Redistribution
\item Source Code
\item Derived Works
\item Integrity of The Author's Source Code
\item No Discrimination Against Persons or Groups
\item No Discrimination Against Fields of Endeavor
\item Distribution of License
\item License Must Not Be Specific to a Product
\item License Must Not Restrict Other Software
\item License Must Be Technology-Neutral
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org167f915}]{Libre vs open source}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\scriptsize
\begin{itemize}
\item La libertad de ejecutar el programa como se desee, con cualquier propósito
(libertad 0).
\item La libertad de estudiar cómo funciona el programa, y cambiarlo para que haga
lo que usted quiera (libertad 1). El acceso al código fuente es una condición
necesaria para ello.
\item La libertad de redistribuir copias para ayudar a otros (libertad 2).
\item La libertad de distribuir copias de sus versiones modificadas a terceros
(libertad 3). Esto le permite ofrecer a toda la comunidad la oportunidad de
beneficiarse de las modificaciones. El acceso al código fuente es una
condición necesaria para ello.
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\scriptsize
\begin{enumerate}
\item Free Redistribution
\item Source Code
\item Derived Works
\item Integrity of The Author's Source Code
\item No Discrimination Against Persons or Groups
\item No Discrimination Against Fields of Endeavor
\item Distribution of License
\item License Must Not Be Specific to a Product
\item License Must Not Restrict Other Software
\item License Must Be Technology-Neutral
\end{enumerate}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org067aacd}]{Libre vs open source}
\LARGE
\begin{center}
Software libre \(\approx\) Código abierto
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org0c1cace}]{Libre vs open source}
\LARGE
\begin{center}
Abierto \(\neq\) libertad
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgf8deb7a}]{Libre!}
\LARGE
\begin{center}
Libre = libertad
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org1aa82e6}]{Libre!}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/freedom_matters.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org64a3211}]{\-}
\begin{center}
Gracias!\\
San iGNUcio los bendiga!
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{./images/san_ignucio.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org06a98e9}]{\-}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{./images/rms-gpl-shield.jpg}
\end{center}

\begin{block}{\-}
Tomás Solar Castro\\
@tsolar
\end{block}
\end{frame}
\end{document}
